%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\setcounter{exercice}{3}
\begin{exercice}~

\begin{enumerate}
  \item Résoudre les inéquations suivantes, et donner les solutions à l'aide d'intervalles.
    \begin{multicols}{2}
      \begin{enumerate}
        \item $3<x+7$
        \item $2x-4\geq6$
        \item $3(x+2)\leq x-1$
        \item $3(x+2)\leq x-1$ et $3<x+7$
        \item $3(x+2)\leq x-1$ ou $2x-4\geq6$
        \item $3<x+7$ ou $2x-4\geq6$
      \end{enumerate}
    \end{multicols}

  \item Répondre par vrai ou faux après avoir résolu l'équation.
    \begin{enumerate}
      \item La solution de $\dfrac{2x-1}{5}=\dfrac{x+1}{7}$ est un nombre décimal.
      \item La solution de $x-\dfrac{3-x}{2}=1$ est un nombre entier naturel.
    \end{enumerate}

  \item Est-il possible de construire la figure suivante, où :
      $ABCD$ et $AEFG$ sont des carrés ;
      $AE=x$ ;
      $CD=2x+6$ ;
      $BE = 2$ ?
    Justifiez votre réponse.

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) node[below left]{$A$}
          -- (0,3) node[above left]{$B$}
          -- (3,3) node[above right]{$C$}
          -- (3,0) node[below right]{$D$}
          -- cycle;

        \draw (0,1) node[left]{$E$}
          -- (1,1) node[above right]{$F$}
          -- (1,0) node[below]{$G$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

  \item Pour organiser le devoir commun de seconde, les professeurs de
    mathématiques doivent répartir les élèves dans des salles de classe
    identiques. S'ils utilisent dix salles, il y aura neuf places libres dans
    chaque salle. S'ils utilisaient cinq salles, il manquerait 95 places.

    On appelle $s$ le nombre de places des salles, et $n$ le nombre total d'élèves.

    Quelle est le nombre de places des salles ?

\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
